委內瑞拉反對派宣布今日全國大罷工

委內瑞拉反對派周日舉行非正式公投，有超過710萬人反對總統馬杜羅修憲繞過國會重新制訂憲法。反對派宣布會在周四舉行全國大罷工，並啟動不服從運動，他們亦計劃建立「全國團結政府」，以抗衡馬杜羅的修憲計劃。

委內瑞拉二十個反對黨派組成的聯盟周一開會，宣布將抗議行動升級。

反對派領袖格瓦拉指，他們會在當地星期四發動全國大罷工，並會在未來兩星期發動公民抗命運動，以阻止總統馬杜羅的修憲計劃。

較早前反對派宣布，周日的非正式公投有接近720萬票，反對馬杜羅修憲佔總票數九成八。

反對派是抗議馬杜羅計劃月底召開制憲大會成員選舉，令他們有權繞過由反對派控制的國會，重新制訂憲法，為民望低迷的馬杜羅實施獨裁統治鋪路。

不過馬杜羅較早前表明，公投只是反對派自把自為的遊戲，重申修憲是令國家回到正軌的唯一方法。

亦有執政黨成員嘲諷反對派這次公投錯漏百出，又有多宗違規事件，只是一場大型詐騙。

針對政府可能一意孤行，在月底展開修憲程序，反對派表示，將會建立「全國團結政府」，反對派控制的國會也會委任法官到最高法院，令委內瑞拉可能出現兩個權力架構的情況，但反對派指，若馬杜羅取消修憲計劃，反對派願意與當局展開對話。

多個國家對委內瑞拉的局勢表示關注，哥倫比亞總統桑托斯到委內瑞拉盟友古巴訪問，與領導人勞爾商討委內瑞拉局勢，尋求委內瑞拉各方重啟對話，取得解決方法。

美國亦促請委內瑞拉取消成立制憲大會，舉辦自由及公平的選舉，白宮發言人斯派塞形容，反對派周日的公投向當局傳達了清晰的訊息。

香港：你係咪想真係同政府決裂？

我要返工呀

唉。。香港

佢地唔係窮到仆街咩 起碼都要落田啦下嘛

委內瑞拉二十個反對黨派組成的聯盟周一開會，宣布將抗議行動升級。

香港泛民邊個嗌總辭邊個就係鬼，總辭會無咗人工

唔好激嬲中共，dq咪dq，順佢意選過就得

唔好阻人搵食啦
供樓啊

香港做得到，一早有普選啦

香港販民：爭取有尊嚴地搬離立法會同多啲時間執野

罷工？香港？

點解唔返工？
唔返工點供樓

我都唔想番呀

諗起之前生果班柒頭發起
六點收工後罷工十五分鐘
港豬真係世界第一

睇到成班白痴以為在抽水
點知係弱智
委內瑞拉人幾慘？
生活幾差，到現在先全國罢工

鍵盤戰士真係偉大

咪就係窮到仆街先有勇氣做呢種事，香港人生活太安逸啦

前排出左個生活指數水平 好似得佢高過香港

當然實際情況差好多既

依家香港人唔夠慘？
係咪要淪落到委內瑞拉咁嘅地步先可以搞罷工？

你老母生你做仆街支那五毛就真係慘啦